Sa naissance serait attribuée à la déesse [MASK] , qui aurait mis [MASK] au monde sous la forme d' un œuf .
[MASK] sortit de l' œuf et fut aveuglé par la lumière .
Mais il peut apparaître sous bien d' autres formes , comme celle de [MASK] , le scarabée bousier symbolisant la renaissance , ou encore sous la forme d' un homme couvert d' or .
Le dieu [MASK] était également fortement associé au jour de l' an .
Sa fille [MASK] la réprime , mais désormais vulnérable il décide de gagner le ciel .
Il la rappelle à lui et elle se transforme alors pour devenir la vache céleste [MASK] formant la voûte céleste destinée à porter en son sein la barque solaire et son cortège divin désormais symbolisé par les étoiles .
[MASK] voyage chaque jour à travers le ciel à bord de sa barque sacrée ( parcours du [MASK] ) , et chaque nuit au travers des mondes souterrains ( les enfers ) .
Chaque lever de soleil était une victoire remportée par [MASK] sur les " forces des ténèbres " .
Les " forces des ténèbres " sont représentées par le serpent [MASK] , qui cherche chaque nuit à déstabiliser la barque solaire et à avaler le monde pour le plonger dans les ténèbres .
[MASK] est épaulé dans son combat par [MASK] , divinité guerrière particulièrement crainte .
C' est l' un des rares mythes où [MASK] a un rôle positif , et les pharaons qui le prendront comme dieu protecteur n' auront de cesse de le rappeler .
Pharaon , après sa mort , prend place sur la barque de [MASK] pour rejoindre le royaume des morts .
Il a pour but de rattacher charnellement le pharaon à la puissance cosmique de l' univers , [MASK] .